立場新聞: 《香港人抗爭宣言》

Telegram 反送中文宣組今天發表聲明及短片，表示反對《逃犯條例》修訂的抗爭者在 7 月 1 日進佔香港立法會大樓，首次對外宣讀《香港人抗爭宣言》，「該日不僅為香港民主運動的歷史上立下里程碑，更見證香港人對自由民主不懈的追求，以及傳承自由意志的決心。」

Telegram 反送中文宣組表示，特意邀請各界人士及一眾團體再次讀出宣言，希望能夠通過各地媒體再次對外公開，以示各界對抗爭者及「反送中」運動的支持之餘，亦同時重申對於是次五大訴求的抗爭決心，希望政府能早日正視香港人民的聲音。

文宣組指，《香港人抗爭宣言》不僅為香港人在主權移交22年來，民主自由因受到中國長年累月的打壓，而產生最絕望的吶喊，更是香港人懷著溫柔的心、堅毅的信念，向世界作出最嚴謹，以及最重要的提醒：「民主自由本是人類最基本的權利，明辨是非、追求公義正是生而為人的責任。」

文宣組聲明又寫道：

「自2019年6月開始的反對修訂引渡條例運動開始，因政府對市民訴求的漠視，已促使合計逾300萬名香港市民，分別於6月9日，以及6月16日參與大型示威遊行，但香港政府仍依然故我、無視民意的聲音，逼使抗爭者在香港主權被移交的22年後當日，於7月1日大型回歸遊行期間，進佔香港立法會，並在內宣讀《香港人抗爭宣言》，為香港民主運動歷史上，寫下標誌性的一頁。

可惜因香港政府仍掩耳盜鈴，拒絕接受人民之聲音，因此接連於7月期間，每周末的社區遊行，無數抗爭者日以繼夜地捍衛我城自由，不僅多人為維護香港現僅有之自由，而作好被捕的打算，甚至深知抗爭中有機會面對死亡風險而預早寫下遺書。

更令人痛心疾首的是，已有多達四名市民不惜以自己生命作為賭注、向政府發出絕望的死諫後。但香港政府仍依然視民意為無物，反映出香港在缺乏民主體制及選舉下，所累積眾多根深蒂固的問題，以及香港市民嚴重質疑經非普選而產生的特區政府之認受性。」

Telegram 反送中文宣組希望再次將《香港人抗爭宣言》公諸於世，期望政府「能在更多人受傷、離世前，回頭是岸，真心聆聽民意訴求，而作出真摰、誠懇的溝通」。